「中國人突然暴富的錢是從哪裡來的？ 兩個字：印的！ 2018年中國發行的人民幣(即廣義貨幣M2)，是174萬億元

「中國人突然暴富的錢是從哪裡來的？

兩個字：印的！

2018年中國發行的人民幣(即廣義貨幣M2)，是174萬億元，相當於27.19萬億美元，這個數字，超過2018年美國發行的美元(14萬億)和歐洲發行的歐元(13.12萬億)的總和。

中國投放的人民幣(M2)從2008年的40萬億，飛躍到2018年的174萬億的。它直觀地顯示了：中國人是怎樣暴富的。」

匯率控制國

其實係獨裁國家印銀行係唔係任你印幾多都得? 有人話印得多就會通漲升得多, 好似委內瑞拉咁 , 但大陸通漲又唔見升太多, 所以無影響?

2008之後美國QE緊，所以印人仔對匯率影響唔大，
但而家美國收緊返銀根，其他跟住美國印銀紙既國家就會
同埋大陸通漲得好勁，諗下當年搵萬三都可以包二奶既時代，而家？

同一商品已經高過香港

十年間升左好撚多

所以啲大陸佬乜鳩都都買，最緊要走左出去變美金先
佢接銀紙，你班傻鳩接公仔紙

啲錢去晒樓度

大城市大學fresh grad一個月六千人仔
但係尺價成七八千人仔呎

美元又印
人仔又印
日圓又印
港紙印埋一家親

冥紙亂印唔係免費係要還囉，最最關鍵係有港豬$7.8美金peg護體，日日撈埋支港Trading條大數借屁還魂！！！

冇國際認受既港紙$7.8對換保證同支共CNH話事，搵鬼信冥紙啦！！！

支那通漲谷晒係樓價到
只有樓價升先消化到咁龐大嘅錢
錢愈唔值錢 人民就更加搶高樓價抗通漲
所以政府一直壓唔住樓價 亦到唔可以俾樓價暴跌
惡性循環 騎虎難下

你知道得太多！

所以香港樓價高元凶係中國印嘅錢

好明顯啦.....支國 跟本 輸出通漲......